.. include:: /helpers/roles.rst


.. rst-class:: creature-details

Подменыш-изгнанник (Changeling Exile)
============================================================================================================

.. sidebar:: |creatures|

	.. rubric:: Подменыши-изгнанники (Changeling Exiles)
	
	**Источник**: Bestiary pg. 62
	
	Подменыши, сопротивляющиеся Зову и покидающие воспитавшее их общество, становятся изгнанниками, подобными тому, который представлен здесь - существами, ведущими уединенную жизнь в дикой природе и для выживания зачастую прибегающими к отчаянным мерам, ведя образ жизни разбойников с большой дороги или рисковых проводников по дикой местности.


Этот подменыш-изгнанник является ребенком :doc:`ночной карги </creatures/bestiary/Hag/Night-Hag>` или карги похитительницы снов.



.. rst-class:: creature
.. _bestiary--Changeling-Exile:

Подменыш-изгнанник (`Changeling Exile <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=79>`_) / Существо 3
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

- :alignment:`ХН`
- :size:`средний`
- подменыш
- человек
- гуманоид

**Источник**: Bestiary pg. 62

**Восприятие**: +11;
:ref:`ночное зрение <cr_ability--Darkvision>`

**Языки**: Всеобщий,
Друидский

**Навыки**:
Обман +9,
Скрытность +8,
Выживание +9,
Медицина +9,
Природа +11

**Сил** +4,
**Лвк** +1,
**Тел** +0,
**Инт** +0,
**Мдр** +4,
**Хар** +2


**Предметы**:
посох,
кожаный доспех

----------

**КБ**: 19;
**Стойкость**: +7,
**Рефлекс**: +8,
**Воля**: +11;
+2 обстоятельства ко всем спасброскам от :t_dream:`грёз` и :t_sleep:`сна`

**ОЗ**: 45

----------

**Скорость**: 25 футов


**Ближний бой**: |д-1| когти +11 [+7/+3] (:w_agile:`быстрое`),
**Урон** 1d4+4 рубящий

**Ближний бой**: |д-1| посох +11 [+6/+1] (:w_two_hand:`двуручное d8`),
**Урон** 1d4+4 дробящий


**Подготовленные природные заклинания** КС 21, атака +11

| **2 ур.**
| :ref:`spell--d--Darkness`
| :ref:`spell--h--Humanoid-Form`
| **1 ур.**
| :ref:`spell--b--Burning-Hands`
| :ref:`spell--s--Shillelagh`
| :ref:`spell--v--Ventriloquism`
| **Чары (2 ур.)**
| :ref:`spell--d--Dancing-Lights`
| :ref:`spell--p--Produce-Flame`
| :ref:`spell--r--Read-Aura`
| :ref:`spell--t--Tanglefoot`

**Заклинания друидского ордена** КС 21

| **2 ур.** (1 Очко Фокусировки)
| :ref:`spell--focus--Wild-Morph`
| :ref:`spell--focus--Wild-Shape`





.. include:: /helpers/actions.rst
.. include:: /helpers/bestiary-icons.rst